有一MacroEcon問題 求師兄指點迷津

關於Money Supply如何影響Net Export

1.
Money Supply increase -> interest rate decrease
-> foreign investment in local decrease -> currency depreciate -> Net Export Increase

2.
Money Supply increase -> interest rate decrease
-> AD curve shift right (Investment increase) -> Price level increase -> Local product relative price to foreign increase -> Net Export Decrease

係1定2啱?
上網啲人話係1 但係2睇落都合理點解2唔啱嘅?
求指教
利申 Year1 Business Major

我覺得兩邊都講得通
但2個答案唔夠清楚
ad係會上升
但ad係講緊c+i+g+nx
4個component可以個別發展
有可能c,I,g升但nx跌
所以有機會唔岩
基於best answer原則
所以會係1

利申（econ year 1)

唔係wo 睇錯
再研究下先，sorry樓主

ambiguous effect

For 2, i think investment increases so LRAS also increase in the long term, lowering the price level. So there may not be a necessary increase in price level though AD increases.

利申 dental, 溫緊final 無聊亂吹

ad shift right r咪升
太耐無讀ADAS 唔記得左,但應該係

同埋用ISLM 睇M policy shit lm,

仲有,睇下你個MODEL 個assumption i係咪related to real interest rate. not nominal interest rate 定係i 係not related to r

year1應該intro唔會問到咁深入
不過2話higher price on local product應該會offset by depreciation 所以net export應該唔會decrease
利申IR撚

1過個似係解釋緊條AD slope downward過個泥 但一開始唔係變個Price
1同2都岩咁 可能要題目講下邊個影響得大d先有得答掛
利申 經濟 得level 2

多謝各位指教🙇🏻🙇🏻🙇🏻
依家明明地

希望等陣個Final無事啦

考試應該會叫你用邊個model解釋掛?

唔知呀
好彩冇問到

Net export 既independent variable 包左exchange rate trade policy 之類
所以你要答Ms 對NX 有咩影響
係要從exchange rate 既方向諗
用islm model 去答就ok 即係1個答案
至於adas 有local price level 升 呢度未必推斷到個export price 既變化
因為你唔知excahnge rate effect 同個price level effect 既大細

btw 大部份macro 既野唔記得晒

我自己會再考慮多小小
彈性的影響 唔同彈性
會影響到淨出口

呢個位可以用 Marshall Lerner Condition 黎講